# IEO FLG (frontend)

### О проекте

Экономическая игра для школьников и студентов, которая проверяет их финансовую грамотность. Цель игры - хорошо прожить с точки зрения финансов эту жизнь до самой старости, на свою, а не гос. пенсию.

## Стек

- Typescript (местами)
- React
- Effector
- Styled-Components (декларативные стили с component-based подходом)
- Storybook (для демонстрации и поддержания в чистоте основных UI компонентов)
- Jest (юнит + visual tests)
- CodeceptJS (e2e tests)

## Как развернуть проект?

- Клонировать репозиторий
- Установить зависимости: `npm i`
- Создать файл .env, либо объявить переменные среды окружения и прописать им значения:
  REACT_APP_API_URL=здесь ваш урл до бэка
  REACT_APP_DEV=true (если мы хотим замокать те части бэка, что ещё в разработке и отключить сентри)
  REACT_APP_MOCK_BACKEND=true (если хотим замокать бэк)
  REACT_APP_MOCK_DELAY=500 (задержка ответа моков в милисекундах)
  REACT_APP_SENTRY_URL=адрес до Sentry
  SENTRY_AUTH_TOKEN=токен для сентри для связи коммитов с релизами и ошибками
  CI=false (если билдим с помощью CI и нам надо зафорсить билд несмотря на линтовские ворнинги)
  REACT_APP_AVAILABLE=если нужно закрыть доступ к фронту игры, пишем здесь дату в формате 2020-08-20
  REACT_APP_TECH_ISSUE=полностью кастомная строка, закрывающая доступ к игре
  REACT_APP_COMMIT_HASH=полный хэш коммита
  REACT_APP_HTTP_TIMEOUT=таймаут в секундах на запросы (на проде лучше ставить 60)
- Запустить: `npm start`

## Структура проекта

(Feature-sliced.)[https://sova.dev/ru/application-structure/]

- /src
- ../api - взаимодействие с API
- ../mocks - моки ответов от сервера
- ...etc...
- \_\_screenshots\_\_ - папка для визуального тестирования
- ../\_\_stories - для сторибука
